quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Укажите команду для открытия “Командной строки” в окне “Выполнить”?',
        'options': ['regedit ', 'cnd', '%temp%', 'cmd'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Что означает аббревиатура "URL" в контексте интернета?',
        'options': ['Universal Resource Locator ', 'Uniform Retrieval Language ', 'Unified Research Link ', 'User Registration Log'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных в Python отвечает за текстовый формат?',
        'options': ['int ', 'str', 'bool', 'list'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Когда празднуют день программиста',
        'options': ['1.01 ', '30.02', '4.04', 'в первый четверг четвертого месяца'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой язык программирования используется исключительно для искусственного интеллекта',
        'options': ['c ', 'java', 'go', 'prolog'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Сколько байт в 1024 бит',
        'options': ['1 ', '32', '2^8', '128'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'В каком году знак "@" был впервые выбран для использования в адресе электронной почты',
        'options': ['1972 ', '1981', '1977', '1992'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Linux - это ...',
        'options': ['Программа ', 'вирус', 'Операционная система', 'Браузер'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой тип системы счисления использует компьютер для вычисления и хранения данных',
        'options': [' decimal', 'octal', 'binary', 'hexadecimal'],
        'correct_option': 2
    },

]